伊朗官員揚言1個半小時滅以色列 隔天就被轟炸了

以色列發動對敘利亞境內伊朗軍市據點攻擊，因俄製防空系統沒有發揮作用，因此許多人認為是F-35隱形戰機的傑作。（圖片來源/ Israeli Air Force臉書）

美國與伊朗的軍事衝突正在升溫，但第一個出手的卻是以色列！近一個月來伊朗在阿曼灣的攻擊事件、公然宣布違反核限制協議已引起美國祭出反制動作，不但禁友國向伊朗採購石油、更增兵到波斯灣，戰事看似一觸即發，但7月1日以色列率先向敘利亞境內伊朗軍事據點開刀，更諷刺的是，以色列的動作是在伊朗國會高官嗆聲「以色列的壽命就只有1.5小時。」後一天內發動的。

伊朗國會核小組委員會主席左諾爾（Mojtaba Zolnour）6月30日在接受伊朗阿拉伯語新聞電視臺al-Alam採訪時，對美國和以色列發出警告，「如果美國打擊伊朗，那以色列的壽命就只有1.5小時。」

伊朗高官嗆聲，一個半小時滅以色列

左諾爾在電視訪談中說，美國在全球有36個海外軍事基地，不論在波斯灣或在印度洋，離伊朗近或者遠，都在伊朗飛彈打及的範圍之內，他還認為「川普在下令攻擊伊朗前10分鐘喊停」的說法是子虛烏有的，「如果美國人對攻擊伊朗之事十拿九穩，那他們就不會叫停，而且肯定會行動。」

但是他的狂言沒有多久，7月1日晚間以色列發動對敘利亞境內軍事目標打擊，尤其是伊朗的軍事據點，伊朗長期支持目前敘利亞阿塞德政權，支持軍事設備、人員訓練甚至派遣伊朗的民兵入境協助政府軍作戰。

伊朗在敘據點，遭到以色列重創

據以色列媒體、jewish news syndicate（猶太新聞集團）網等報導，當晚約40架以色列戰機突然從全國多個機場起飛，迅速越過敘以邊境，以及發射飛彈，對敘利亞境內大馬士革和霍姆斯市周邊十多個軍事目標發動了猛烈空襲，尤其是對伊朗與敘利亞合作的賈拉亞（Jamraya）軍事研究所的攻擊，至少造成9名伊朗軍事顧問死亡。

以色列這次展開了高強度的空襲與彈襲，霍姆斯西部的賈拉亞軍事研究中心和機場遭到摧毀，伊朗革命衛隊第91旅的基地和軍火庫也遭到了空襲，而位於大馬士革西北部的多個重要軍事研發中心也遭到了重創，

值得一提的是，即便敘利亞配置了俄羅斯的S-300防空飛彈系統，以色列偵察衛星照片顯示，沒有擊中任何以色列的戰機，更不用說之前俄國宣稱已佈署最新的S-400防空飛彈系統，似乎在兩次空襲中都沒有發揮作用。

中伊同盟引美國，沒想到以色列先動手

郭文貴曾提出警告，在中國官方的支持下，伊朗將或得核打擊能力，而近期伊朗則是不斷挑起事端，希望引起美國反應，好拉高油價，尤其中國早在今年3月前後已大量簽下定價石油採購合約，另一方面，也希望藉著中東問題把美國的注意力從香港反送中與台灣大選移開，正如911事件讓中國共產黨取得了十幾年的發展空間，因為美國正專心對付恐怖分子。

以色列這次刻意針對伊朗的空襲帶給國際觀察家許多的訊息，尤其提醒伊朗「以色列還在這裡」，這意味著，伊朗不只面對美國，眼前的以色列可能才是更急迫的因素。這次以色列的攻擊，也呼應了美國國防部印太安全事務助理部長薛瑞福（Randy Schriver）在7月2日表示，美國能同時應對伊朗和中國。

美帝表示：你帶頭攻，佢反攻搞到我就聯手KO佢

以色列空軍出名勁

40架戰機,真係炸佢老母屳家剷

以色列心諗：你班柒頭係要逼我出手先肯收聲

伊朗喺度鳩up緊既時候以色列已經直接炸鳩你，柒到爆炸

伊朗口交部 : 伊朗被炸，以色列傷亡慘重。

以色列空軍最出名是炸毀伊拉克核武設施;還有以色列軍隊是主動出擊，十培奉還;在1967年6月戰爭只是用了6日時間擊敗埃及，約旦和敍利亞;史稱六日戰爭;以色列現任首相內塔利亞湖和前任首相巴拉克都是曾經擔任以色列特重部隊成員……

伊朗口交部 : 伊朗被炸，但消耗以色列飛彈及f-35飛行壽命，伊朗又贏

以色列 軍力好勁
唔好同佢硬拼啊
以色列先係真大佬 真霸權

唔怪得伊朗同支國可以做好朋友

以色列小氣到爆炸抵班伊豬俾人炸

有多少回教徒個腦比較正常

F35-I 全能王

雖遠必誅

F35i Adir

以色列:伊朗壽命只剩下1.5小時

以色列 係唔係深受美軍訓練果班??

美國︰想打誰，就打誰。
英國︰美國打誰，我就打誰。
法國︰誰打我，我就打誰。
俄羅斯︰誰罵我，我就打誰。
以色列︰誰心裡想打我，我就打誰。
日本︰誰打我，我就讓美國打誰。
中國︰誰打我，我就罵誰。
台灣︰誰打我，我就讓報紙罵誰。
南韓︰誰打我，我就和美國一塊演習。
北韓︰誰讓我心裡不痛快，我就打南韓。